<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>بابای آیدا و آیدین (ارسال‌ها دربارهٔ آشپزی آخر هفته)</title><link>http://persian.simulkade.com/</link><description></description><atom:link href="http://persian.simulkade.com/categories/cat_ashpzy-akhr-hfth.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>fa</language><lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2020 10:10:51 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>دوپیازه‌ی آلو</title><link>http://persian.simulkade.com/posts/2015-06-13-weekend-cooking/</link><dc:creator>عین‌ الف‌ الف</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;شیرازی‌ها به طور خاص و اکثریت مردم فارس به طور عام به سیب‌زمینی می‌گویند آلو. به آلو می‌گویند آلوزرد یا آلوی طلایی یا آلوی سیاه که توصیف دقیق‌تری است. شاید باید می‌نوشتم مردم ایران به اشتباه به آلو می‌گویند سیب‌زمینی که خودش ترجمه مستقیم aardappel هلندی است. آلو یا همان سیب زمینی به روایت ویکی‌پدیا چهار قرن پیش از زادگاهش، رشته کوه‌های آند برده‌اند به اقصی نقاط جهان و الان بعد از ذرت و گندم و برنج چهارمین محصول کشتگاه‌های دنیاست. در فارس از آلو غذایی می‌سازند با بوی پیازداغ و طعم بهشت.
هفت هشت پیاز را به آقای خانه می‌دهید تا پوست بکند و ظریف خلال کند. اگر دلش خواست نم اشکی هم بریزد. پیاز را در کمی روغن تفت بدهید. دوپیازه غذای اعیان و اشراف نیست و ادویه‌اش زردچوبه فراوان است و نمک و اشک شوهر. ولی اگر دلتان خواست کمی هم زعفران و فلفل قرمز اضافه کنید به پیازها که الان خوب آب انداخته.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="delft" src="http://persian.simulkade.com/20150613_cooking1_small.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چهارده پانزده‌تا سیب زمینی متوسط را که خوب شسته و نرم آب‌پز کرده‌اید، پوست بکنید و برش بزنید به تکه‌های کوچک. چند تکه آلو را نمک بزنید و توی بشقاب ببرید برای دختر.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="delft" src="http://persian.simulkade.com/20150613_cooking2_small.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آلوی خرد شده را بریزید داخل پیاز داغ و خوب روی شعله به هم بزنید. غذای اشراف نیست ولی اگر بود چند قاشق روغن زیتون بریزید تا خوب چرب شود. روایت داریم که یک دهان‌پر (همان mouthful خارجی‌ها) باید بی‌نیاز به جویدن از گلو سر بخورد پایین و تالاپ بیفتد توی معده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="delft" src="http://persian.simulkade.com/20150613_cooking3_small.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دوپیازه بی‌اشک شوهر مزه ندارد. با پیازداغ آماده نپزیدش.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://persian.simulkade.com/posts/2015-06-13-weekend-cooking/</guid><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 18:14:54 GMT</pubDate></item><item><title>آشپزی آخر هفته-نوزده آوریل دوهزاروپانزده</title><link>http://persian.simulkade.com/posts/2015-04-19-weekend-cooking/</link><dc:creator>عین‌ الف‌ الف</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;کباب کوبیده را در تنور (همان oven) هم می‌توان پخت. اصالت گوشت کباب شده روی آتش را ندارد. ولی دلیلی ندارد خوش‌مزه نباشد. نیم کیلو گوشت چرخ‌کرده گاو پانزده درصد چربی را با سه تا پیاز رنده‌شده و نیم قاشق نمک و کمی زردچوبه و پودر سیر و فلفل قرمز خشک و چند قطره آب‌لیمو مخلوط می‌کنیم. زعفران دم‌کرده هم بزنید اگر وسعتان رسید. محصول را حین افزودن دو قاشق آرد سوخاری خوب ورز داده و روی کاغذ کیک‌پزی کف سینی تنور پهن می‌کنیم. مثل این:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="kebab in oven" src="http://persian.simulkade.com/kebab_in_oven.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توری تنور را هم بردارید و رویش تکه‌های قارچ و گوجه‌فرنگی و فلفل دلمه بگذارید. آب‌لیمو و نمک بزنید و با اسپری روغن زیتون بپاشید. شبیه این:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="vegetables in oven" src="http://persian.simulkade.com/sabzijat.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سینی گوشت را بگذارید وسط تنور و توری سبزیجات را یک ردیف بالایش. روی دمای دویست و بیست درجه سانتی‌گراد بین سی تا چهل دقیقه بپزید. گوشت را گاهی نگاه‌کنید که خشک نشود. با سبزی تازه بخورید. در مصرف این غذا حتمن زیاده‌روی کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="kebab in oven ready" src="http://persian.simulkade.com/kebab_ready.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پی‌نوشت: سه پیمانه برنج را همان اول با آب سرد بشویید و با چهار و نیم پیمانه آب و چند قاشق روغن زیتون و نمک و کمی پودر فلفل دلمه و دارچین و فلفل قرمز و سیاه و پودر سیر بگذارید خیس بخورد. همزمان با تنور پلوپز را روشن کنید.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://persian.simulkade.com/posts/2015-04-19-weekend-cooking/</guid><pubDate>Sun, 19 Apr 2015 18:12:37 GMT</pubDate></item></channel></rss>